重災區慈雲山三份二樓宇成「疫廈」

自7月5日起爆發的第三波疫情，至今已持續兩星期，涉及494宗本地個案。全港多區爆發疫情，惟以黃大仙區最為嚴重，涉及個案共208宗；而慈雲山更是黃大仙中的重災區，多個屋苑都有居民確診，或有確診者到訪，以區內約67幢大廈計算，最少有40幢已成「疫廈」；而個案單以慈雲山計已佔132宗，換言之6成居黃大仙區的確診者均為慈雲山居民。

翻查資料，慈雲山最先爆發疫情的地點，可追溯至港泰護老中心，最先是於7月7日確診的第1298號個案，隨後院舍出現大爆發。

據衞生防護中心的「曾有確診或疑似2019冠狀病毒病個案的大廈名單」中顯示，有29名居於港泰護老中心的長者確診，而截至7月12日曾到訪人士則有8人確診。

衞生防護中心傳染病處主任張竹君日前在記者會表示，最少150至160名病人居於慈雲山。翻查衞生防護中心的「曾有確診或疑似個案居住過的住宅大廈名單」，當中顯示黃大仙區有208宗確診個案，有132宗都是在慈雲山爆發。
慈正邨31人確診
52名確診者曾赴慈雲山中心

名單顯示多個屋苑都有居民確診，最多人確診為慈正邨，共31名居民確診，另外慈愛苑、慈安苑、慈樂邨、慈民邨、慈康邨都分別有居民確診。

一些位於慈雲山的大廈都出現確診個案，包括萬年戲院大廈、高美樓、萬寶大廈、慈華里5號、嘉華大廈、永發大廈、慈華大廈。

另外，多名確診患者都曾踏足慈雲山中心，根據資料，粗略估算有52個確診個案曾經到過該處。當中又以翠河餐廳、薀莎餐廳，和百匯軒三處最多確診者踏足過，三處均有超過十名以上確診者到訪過。領展於日前曾因應疫情，關閉慈雲山中心兩日，為商場及街市進行全面清洗及消毒。

另外，其餘確診者到訪過的地方包括慈正商場2期、慈華大廈、毓華街42號及58號、毓華里的時代冰室等。

50萬上樓不是夢